【中美貿易戰】邱騰華稱會據理力爭：香港是獨立貿易關稅地區

美國2月開始對進口鋼材和鋁材徵收關稅，以保障美國工業，商務及經濟發展局局長邱騰華今早在電台節目表示，特區政府已透過雙邊關係交涉，指出徵收關稅無任何原因及不符合世貿會議安排，香港不應該被列入有關名單，強調香港打開門戶做生意，沒有貿易壁壘，而美國一直以來都尊重香港作為一個獨立貿易關稅地區，在此方面不能退，一定要據理力爭。

邱騰華認為，自由貿易令香港得益，相關國家或地區亦可得益，維持開放自由貿易對大家都好，而特區政府正採取一系列措施應對，如果措施無效，不排除會直接與美方交涉，同時特區政府透過多邊關係，要求以第三方身分參與中美之間的磋商。

另外，邱騰華表示，一連3日的內地五一假期將展開，根據過往2、3年情況，內地旅客在長假期來港的數字趨向平穩，不會一窩蜂去一個地方觀光，相比傳統的觀光或購物行程，部分旅客更有興趣在香港獲得不同的體驗。

香港是獨立貿易關稅地區

港獨!!!!

局長又鼓吹港獨
當習帝死架

想幫中國走私?收皮啦

港獨 不安

//而美國一直以來都尊重香港作為一個獨立貿易關稅地區，在此方面不能退，一定要據理力爭。//

咁你依家話係中國既一部分嘛，又成日話美國干預香港事務，咁咪唔再當你係囉
做中國既一部分咪好，中國咁撚強大

獨立

美國都俾機會你證明自己係中國一部分..咁都唔領情

完全同支那一撚樣
有著數先一家親
正垃圾

利字當頭 愛國不了

最無恥係成日公開話香港係中國不可分離既一部份又話無中國就無香港 班高官又話不容外國勢力干預香港 依家就

傻鳩

港獨

拎著數時香港就係一個獨立地區

外交部：堅決反對任何外部勢力干預特區事務
2017-08-19 08:00:30|來源：大公網|

外國政府不應干預香港事務
2018年4月21日

今年係香港AML大考年，華爲經香港，中興經香港

乜唔係：香港自古以以來是中國一部分咩

跟得中共做狗，就比d骨氣，主人無飯開，自己緊係要跟

乜唔係中國差，香港差咩？

獨立地區？大逆不道

香港班高官無恥定中共班人

靠一帶一路咪得..駛撚怕美國

咁樣支那可以直接踢香港走

漢奸走狗賣國賊

侵侵: 香港你肯宣布制裁中國, 我咪考慮放過你囉

獨立??死港奸,英國走狗

侵侵:

違反基本法